7.27光復元朗銀髮婆婆與防暴警對峙 入圍具代表女性抗爭者

2019年全球多個地方出現抗爭浪潮，海外媒體《Indiatimes》選出36幅最具代表女性抗爭者的照片，其中本港7.27光復元朗遊行中，一名手無寸鐵的銀髮婆婆在抗爭前線與防暴警對峙的照片被選中，與智利、巴西、南韓等多國為民主、為公義、為反抗政府惡法的女示威者同入圍。

7.27元朗遊行當日，警方在大馬路一帶施放催淚彈，其後與市民對峙。其間該名手持拐杖、毫無裝備的銀髮婆婆突然衝出來，站在防暴警與市民之間，並勸喻市民離開：「你哋快啲走啦！」她又張開四肢，「大」字型擋在市民前面，在場市民則勸婆婆離開現場，但婆婆則表示要一齊走。眾人後來一起後退。

元朗婆婆

元朗便利店職員圖阻偷啤酒遇襲亡 巴基斯坦漢涉謀殺被捕